數量銳減87% 美國大黃蜂列入瀕危名單

數量銳減87% 美國大黃蜂列入瀕危名單

過去全美各地隨處可見的大黃蜂，面臨絕種危機！受到氣候變遷和農藥使用過量的影響，大黃蜂近年數量來銳減87%，現在只剩極少數分布在13個州，美國野生動物管理局決定將大黃蜂列為瀕臨絕種物種，這也是美國本土第一次有蜂類出現在瀕危名單之內。

在花田裡穿梭的這個聲音 ，來自銹補丁大黃蜂，又被稱作美國大黃蜂，但牠們的身影越來越難被看見 。

蜜蜂研究學者：「北美有4分之1到3分之1的大黃蜂面臨了絕種危機。」

過去在全美各地到處飛，大黃蜂現在卻只集中在13個州，而且數量逐年遞減 ，和1990年代相比，一口氣減少了87% 。

田納西州國家公園人員：「2003年開始，公園裡就再也沒看過美國大黃蜂了，不管付出多少努力。」

其實美國全國有超過4千種蜜蜂，包括大黃蜂在內，沒有一種是受到完善法律保護 ，美國國家野生動物管理局這才動起來 將大黃蜂列入瀕臨絕種名單內。

生態專家：「用科學怪人來比喻可能是個極端的例子，但北美有4分之1的蜂類 都面臨了絕種危機，這個數字值得我們警惕，如果真的發生了，許多蜂類會走向滅絕，蜂類原本提供的生態系統功能也會開始失調。」

蜜蜂與人類生活習習相關，餐桌上的所吃的蔬食水果，大部分都得靠蜜蜂利用敏銳嗅覺出動腳上的花粉收集器官，快速又有效率地來回採花授粉。

新聞報導：「蜜蜂為多達3分之1的可食用植物授粉，包括番茄、檸檬和彩椒還有咖啡、大豆跟西瓜，貢獻全球1530億的經濟產值。」

蜜蜂的重要性舉足輕重，就算農夫改採人工方式授粉，或是研發出替代性的機器人蜜蜂，但非蜜蜂授粉的蔬果 ，以草莓來說，體積小而且容易腐爛，蜜蜂的存在還是無可取代。

專欄作家：「全球對蜜蜂的威脅包括我們在農地使用的化學物質，原本的農業用地被大都市取而代之，還有燃燒化石燃料造成的氣候變遷。」

全球蜜蜂數量超過2萬種，比鳥類跟哺乳動物加起來還要多，蜜蜂滅絕不只是區域性的問題，從美國、歐洲到亞洲，甚至聯合國都在關心，人類是不是親手扼殺了蜜蜂生態。

蜜蜂研究學者：「如果任何一種俗稱類尼古丁的農藥，以高濃度施用，像這樣施用於土壤，植物所吸收的成分劑量足以滲入花粉和花蜜，蜜蜂在這種情況下吃進高劑量的神經毒素會抽搐而死。」

雖然大部分的農作物只有種子表層包覆殺蟲劑，蜜蜂吃進的劑量比較低，但還是會導致記憶力喪失跟迷航的負面效應，蜜蜂復育是當務之急。

蜜蜂研究學者：「想像一下如果我們恢復(蜜蜂)的原始棲地，對其他需要棲地的動物，像是青蛙和鳥類都有幫助，人類也能受惠，因為這些棲地通常也是我們喜歡的地方，像是公園。」

蜜蜂如果消失了 ，生態系裡恐怕會掀起連鎖反應，還給蜜蜂一個家是保育的第一步，不讓其他生物也陷入瀕危困境，守護地球生態的永續平衡。

hornet唔係害蟲黎架咩

大黃蜂有咩用？

黃蜂定蜜蜂呀，完全兩種昆蟲黎喎，翻譯一時又黃蜂，一時又有個蜜蜂專家講野，好亂呀，華語世界一講科學野就出事

唔關事, 根本件記者無料亂拋書包

黃蜂除咗針人仲可以做咩

攻擊蜜蜂蜂巢

台灣報導

好心學好英文先啦

Bumblebee

媽 我好亂呀
係大黃蜂定蜜蜂呀

其實美國全國有超過4千種蜜蜂，包括大黃蜂在內

F18

wasp vs bee?
屌啦媽台灣記者

咁快既

做乜個段落結構咁核突

台灣記者真係好撚垃圾

出名弱智

大黃蜂？會搞鳩d蜜蜂架喎

密蜂定黃蜂